【武漢肺炎】河南郟縣「二度封城」 3醫生被驗出是「隱形病人」致53人隔離

河南省郟縣人民醫院3名醫生被檢測為「無症狀感染者」，郟縣防疫辦公室昨天（1日）宣佈全縣再度封村、封小區（社區），所有人員憑證出入，除超市、醫院、市場外的商店一律停業。

郟縣此舉被認為是「二度封城」，昨晚引起關注。據《南華早報》報道，猶如宵禁等級的封鎖，已於3月31日起實施。而同在3月31日，河南省官方已要求加強無症感染者管理。

報道指出，郟縣交通運輸局一名官員確認了全縣進入封閉狀態。他說，「這時候最好不要進出郟縣，沒有人能夠進出」。

當地一名23歲的王小姐表示，她是在前天（31日）下午被村裡通知這項封鎖令。官方要求民眾購買日用品及蔬菜，為封城作準備。而她很擔心疫情的新發展，因為郟縣人民醫院離自己家只有約2公里。

根據內地媒體報道，事件起因是一名河南省漯河市的王姓女清潔人員，曾於3月21日搭乘長途客運前往郟縣，由一名郟縣人民醫院的張姓醫生駕車搭載前往掃墓，兩人並一同用餐3次。事後，王女在28日確診為武漢肺炎病例。

再經追查發現，張姓醫生早在3月13日晚間，與同院的劉姓、周姓醫生在飯店同桌用餐。其中，劉姓醫生曾有武漢旅遊史，回郟縣後即自行隔離14天，用餐時已隔離期滿。

報道指出，郟縣人民醫院25日對參與防疫的一線醫護人員進行體檢，在核酸篩查中發現張、周二名醫生是「無症狀感染者」。至於劉姓醫生的核酸檢測為「陽性、無症狀」。目前這3名醫生正接受集中隔離醫學觀察。

此外，官方已追蹤到與王女密切接觸者15人，與劉、張、周3名醫生密切接觸者53人，均接受集中隔離醫學觀察中。

陽性無病徵 唔計數啦

大陸啲人未必咁注意衛生，可能唔小心摸咗眼耳口鼻中招，然後記得同乜乜食過飯，就屈人話人傳染你。

變形俠醫

聽唔到 睇唔到 唔好話我知

支那真係話封就封

咁早解封咪遲啲再封過

確診統計表示：

乜撚野叫"無症狀感染者"
無病症既感染者，咁即係都有帶武漢肺炎病毒啦，但又唔計做確診。
要燒到七彩，咳到痴肺，夠錢比醫藥費，政治正確，先可以係確診者?

因為大陸隻測試劑 check唔到

最起碼check到帶病毒就係確診啦
過幾日，7婆都可能跟埋呢個做法，到時就仆街

Ching係咪唔知咩叫乙肝帶菌者
中左可以一世唔病發，但又有傳染性

武肺咪就係咁，中左可以好輕微、可以冇症狀，但唔同在於乙肝經血液，武肺經口水傳染

就快又改定義
無死亡感染者唔計
死咗唔驗
0感染yeah!!

Push